【邊個阻礙新聞自由?】記者每次入白宮採訪需繳費$170美元

美國白宮新聞辦公室周一（1日）表示，將向進入白宮的記者收取每次過千元的新冠病毒檢測費用。有記者團體表示反對，認為該政策將令一些美國中小型報社記者，因無法承擔新冠肺炎測試費而無法進入白宮採訪。

現時每日都有數十名記者進入白宮採訪，目前費用皆由白宮承擔。白宮計劃向每位記者收取每次170美元（約1,319港元）的檢測費用，若措施一旦實行，意味若記者無法出示檢測結果，則會被拒絕進入白宮。實施後，白宮料可增加數萬美元的庫房收入。

白宮記者協會（White House Correspondents' Association）對消息感到震驚，該機構表示反對政策。協會表示，措施將為新聞機構帶來負擔，一些小型機構增加每次170美元（約1,326港元）的恆常開支，對這些機構而言較為吃力。

有記協成員形容，白宮要求記者自行承擔檢測費用，不但令小型機構感到吃力，亦令大型機構採訪成本大幅上升。據悉，部分電視台因為需要同時進行採訪、維持設備運作等工作，每天可能指派多達8位記者同時進入白宮，即單日就需支付1,360美元（約10,608港元）的測試費用。

部分新聞機構一直向白宮支付部分費用，如當記者和總統一同乘坐空軍一號時，則需向白宮支付旅行費。至於白宮記者和總統一同外出用餐時，記者也需要自行支付餐飲費用。

美國都有回血劍

pool life doesn’t matter

搵黑人/女人記者入去咪得囉
實有班BLM 同女權法西斯幫你搞大佢

人進來 錢出去
拜登發大財

人人俾$170=歧視黑人

*Poor

拜登有冇咁驚死呀，侵侵中完好返一樣咁精神播

最衰侵啦

as they voted

民主黨回血劍

係驚答問題呀 而家趕走一批小報

170 就趕得走？公司會比架啦

特別係OAN之類嘅親Trump 傳媒
（大媒體一早俾左派收買得七七八八）

真係好重皮 次次比170蚊美金入場費

一家擁有一名白宮記者的小型新聞機構，如果要為每次測試支付170美元，一週將支付850美元；一個月是3,400美元；一年則高達40,800美元。

據福克斯報導，預計這些檢測費也將給大型新聞機構帶來沉重的負擔，例如一些電視媒體，因為攝像師和記者每天都會扎堆進入白宮，一個八人的攝製組每天的費用將超過1,300美元。

與此同時，各家新聞機構的記者紛紛在推特上表達了對政策變化的不滿。

《每日野獸》華盛頓記者的馬克斯·塔尼（Max Tani）表示，「我認為，（若要向大眾）『展現白宮簡報室的真相和透明度』，就不要讓預算緊張的小媒體去白宮的費用高得令人望而卻步。」

《每日電訊報》的白宮記者安德斯·哈格斯特羅姆（Anders Hagstrom）說，「如果此舉生效，它將有效地禁止多個渠道（報導白宮消息）。」

CNN的白宮記者凱特蘭·柯林斯（Kaitlan Collins）則簡要指出，「這不是一個可行的政策。」

俾班記者住係白宮咪得囉,
不過可能影到有人搞幻幻

攜同一名小妹妹可能有得括免收費

林鄭會唔會照抄？

都唔知係咪上次電話阿翠教佢
小家手法好似林鄭

msm現眼報